<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/dig-eg-gaz/resources/master/out/egSchema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"
?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title level="m" type="main">Egyptian Gazette</title>
                <title level="m" type="sub">An encoded transcription</title>
                <editor>Will Hanley</editor>
                <principal>Will Hanley</principal>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>
                    <date when="2018-01-30">January 30, 2018</date>
                </edition>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>FSU University Libraries</publisher>
                <pubPlace>Tallahassee, FL</pubPlace>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <bibl>
                    <title>Emulsion Scott advertisement</title>
                </bibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="advert" xml:lang="fr" xml:id="deg-ad-ems03">
                <head>FORCE APRÈS MALADIE</head>
                <p>De même que la plus petite graine peut donner naissance à un très grand arbre, le
                    moindre rhume, la toux la plus légère peuvent engendrer une longue et dangereuse
                    maladie s'ils ne sont, en temps opportun, enrayés à l'aide de l'<hi rend="ul"
                        >Emulsion Scott.</hi></p>
                <p>Toutes affections de la gorge et la poitrine, de quelque nature et si opiniâtres,
                    si anciennes qu'elles soient, cèdent rapidement à l'efficacité de <lb/><lb/>qui
                    vous refait des poumons capables de résister à toute intempéries ou autres
                    influences malfaisantes.</p>
                <p>Quand les fièvres ou une longue et douloureuse maladie ont réduit le corps à un
                    inquiétant état de faiblesse et d'amaigrissement, un reconstituant qui vous
                    remettra promptement est nécessaire.</p>
                <p>l'EMULSION SCOTT </p>
                <p>est le meilleur fortifiant du monde: ell na pas d..... Ell stimule l'appétit et
                    améliore promptement la digestion. Elle fait des muscles et enrichit le sang,
                    ell .... vitalité et donne à l'organism le pouvoir de résister à la maladie.
                    L'Emulsion Scott est autant un alanent .... remède, car ell fournit au corps
                    affaibli ce dont il a besoin pour reprendre muscles et forces ; ses nombres.....
                    faisant résultats sont, en vérité, surprenants. Il y a reclle...ment grand
                    danger à perdre embonpoint et pois à l'organism, bientôt débilité, deviendrait
                    une proie facile pour la maladie.</p>
                <p>L'EMULSION SCOTT</p>
                <p>contient le principe fortifiant de tous aliments ; elle arrête le déperissement
                    et reconstitutue une chair saine. Le flaton en est toujour présenté dans une
                    enveloppe de papier couleur saumon avec, dessus, cette gravure.</p>
                <p>En vente chez tous Pharmaciens et Droguistes.</p>
                <p>Marque de Fabrique.</p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
